接連有亞裔員工遇襲 紐約連鎖中菜館提早收工

紐約巿連鎖中菜餐廳「西安名吃」（Xi’an Famous Foods）表示，餐廳在兩至三個月內，先後有兩名亞裔員工遇襲，為確保員工安全，決定縮短營業時間，讓員工早點回家。

現年33歲的王夢迪（Janson Wang）是「西安名吃」的行政總裁，他接受作家范伯格（Shaina Feinberg）和插畫家羅斯曼（Julia Rothman）訪問，講述旗下餐廳在疫情下的遭遇和難關，文章和插畫刊登於《紐約時報》。

王夢迪表示他和父親來自西安，其後全家移民來美，曾在康涅狄格州生活，每日面對種族歧視問題，到他高中時才全家搬到紐約市，「紐約市是我們的避風港，我很期望來到這裏，在這裏我有歸屬感。」

王夢迪的爸爸過去一直在中餐館工作，其後自立門戶，在法拉盛黃金商場（Golden Mall） 開設首間「西安名吃」，不再做美式中餐，只賣自己喜歡的中國菜。王夢迪大學畢業後，於2009年投入家族生意，把「西安名吃」慢慢發展成連鎖餐廳，「我們現在有8間門市，我們曾經有14間分店，但有6間在疫情下已經倒閉了。」

G持

會唔會跟住連巴治奧梁都俾人打柒埋

屎眼名吃

紐約特別行政省

well done

美帝經濟圈

韓國移民識做rooftop Koreans
華僑唔識搵嘢傍身？

王夢迪表示他和父親來自西安

整場yellow lives matter啦

不過虛偽美國左膠應該唔會理